<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ang Biblia ng Lahat (ABL)</title>
    <link>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ang Biblia ng Lahat (ABL)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Apr 2020 08:05:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://tsdiokno.github.io/abl/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Roma 7</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-7/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 08:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-7/</guid>
      <description>Pinalaya Mula sa Kautusan Sa Pamamagitan ng Pagkamatay 1 O &amp;lsquo;di niyo ba alam, mga kapatid (dahil kausap ko yung mga alam ang Kautusan), na ang tao ay alipin ng Kautusan habang nabubuhay siya?
2 Dahil hindi pwedeng makipaghiwalay ang isang babae sa kaniyang asawa sa ilalim ng batas, pero kung mamatay ang asawa, malaya na siya mula sa batas nito.
3 Kaya bilang resulta, kung sumama siya sa ibang lalaki habang buhay pa ang asawa niya, tatawagin siyang taksil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 6</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-6/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 06:13:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-6/</guid>
      <description>Dating Patay sa Kasananan, Ngayon Ay Buhay kay Kristo 1Ano ang sasabihin natin? Tutuloy ba tayo sa kasalanan, para lumaki ang kahabagan?
2&amp;lsquo;Wag sana! Pano tayo nabubuhay sa kasalanan kung patay na tayo dito?
3 O hindi niyo ba alam na ang mga pinag-isa kay Kristo ay pinag-isa din sa kaniyang kamatayan?
4 Kaya nilibing tayo kasama niya dahil sa ating pakikipag-isa sa kamatayan, para tayo ay magbagong-buhay katulad na lang ng pagkabuhay ni Kristo sa karangalan ng Diyos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 4</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-4/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 09:53:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-4/</guid>
      <description>Nagpawalang-Sala Si Abraham sa Kaniyang Pagtitiwala 1 Ano ngayon ang masasabi natin tungkol kay Abraham, ang ating ama sa laman? Ano ang kaniyang nakuha?
2 Kung napawalang-sala ng gawa si Abraham, meron siyang maipagmamalaki &amp;ndash; pero hindi sa harap ng Diyos.
3 Dahil ano ba ang sabi ng Kasulatan? Naging matuwid si Abraham sa kaniyang pagtitiwala sa Diyos.
4 Ang manggagawa ay pinagkakautangan ng kabayaran, hindi ng regalo.
5 Pero para doon sa hindi gumagawa, pero nagtitiwala sa kaniya na nagpapawalang-sala sa mga masama, kinilala siyang matuwid sa kaniyang pagtitiwala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 3</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-3/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 21:52:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-3/</guid>
      <description>Sinagot ni Pablo ang Isang Pagtutol 1 Ano ang lamang ng isang Hudyo? O ano ang pakinabang ng pagkatuli?
2 Marami, kung tutuusin. Una, sila ang pinagkatiwalaan ng mismong salita ng Diyos.
3 Paano na? Kung hindi naging tapat ang iilan, napapawalang-bisa ba ng kanilang kawalan ng katapatan ang katapatan ng Diyos?
4 Siguradong hindi! Sa gitna ng kasinungaligan ng lahat, tapat ang Diyos, gaya ng nasusulat:
 Nang ikaw ay pinawalang-sala ng iyong mga salita at magtagumpay sa iyong paghatol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 2</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 17:17:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-2/</guid>
      <description>Ang Matuwid na Hatol Ng Diyos 1 Kaya ang bawat isa inyo na humahatol ay walang maidadahilan. Dahil pag nang-hatol kayo ng iba, hinahatulan niyo rin ang sarili niyo, dahil ginagawa niyo rin ang mga ginagawa nila.
2 Alam natin na ayon sa katotohanan ang paghahatol ng Diyos sa mga ganung bagay.
3 Sa tingin n&amp;rsquo;yo ba na kayo — mga naghahatol pero pareho din naman ng ginagawa — ay makakalusot sa hatol ng Diyos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 1</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-1/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 13:06:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/roma-1/</guid>
      <description>Ang Mabuting Balita ng Diyos Para Sa Roma 1 Mula kay Pablo, isang tigapaglingkod ni Kristo Hesus, tinawag upang maging apostol at ibinukod para sa mabuting balita ng Diyos —
2 na ipinangako niya noon pa man sa pamamagitan ng kaniyang mga propeta na siya namang napapaloob sa Mga Banal na Kasulatan —
3 tungkol sa kaniyang Anak na si Kristo Hesus, ang Panginoon natin, mula sa angkan ni David ayon sa laman</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kamusta</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/kamusta/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 11:49:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/kamusta/</guid>
      <description>Kamusta?
Paunang Salita Ang layunin ng ABL ito ay makagawa ng isang salin ng Bibliya sa wikang Filipino na angkop sa pangkasalukuyang panahon.
Nilalayon ng pagsasaling ito na mas maging tugma sa isang ispesipikong salin ng Ingles na ang siya namang layon ay mas maging tugma sa mga orihinal na wika ng hindi isinasang-alang ang natural na daloy ng wikang pinagsasalinan.
Tulad ng Christian Standard Bible (CSB) — ang pangunahing basehan ng teksto ng ABL — at mga ibang salin na tulad nito, ang ABL ay naglalayong maging tugma hindi lang sa mga pangtulong na salin ngunit sa mga orihinal na wika ng Bibliya gamit ang mga interlinear na Bibliya at ang mga lexicon.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>