<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introduction on Ang Biblia ng Lahat (ABL)</title>
    <link>http://tsdiokno.github.io/abl/</link>
    <description>Recent content in Introduction on Ang Biblia ng Lahat (ABL)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="http://tsdiokno.github.io/abl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kamusta</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/kamusta/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 11:49:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/posts/kamusta/</guid>
      <description>Kamusta?
Paunang Salita Ang layunin ng ABL ito ay makagawa ng isang salin ng Bibliya sa wikang Filipino na angkop sa pangkasalukuyang panahon.
Nilalayon ng pagsasaling ito na mas maging tugma sa isang ispesipikong salin ng Ingles na ang siya namang layon ay mas maging tugma sa mga orihinal na wika ng hindi isinasang-alang ang natural na daloy ng wikang pinagsasalinan.
Tulad ng Christian Standard Bible (CSB) — ang pangunahing basehan ng teksto ng ABL — at mga ibang salin na tulad nito, ang ABL ay naglalayong maging tugma hindi lang sa mga pangtulong na salin ngunit sa mga orihinal na wika ng Bibliya gamit ang mga interlinear na Bibliya at ang mga lexicon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 1</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-1/</guid>
      <description>Roma 1 Ang Mabuting Balita ng Diyos Para Sa Roma #
1 Mula kay Pablo, isang tigapaglingkod ni Kristo Hesus, tinawag upang maging apostol at ibinukod para sa mabuting balita ng Diyos —
2 na ipinangako niya noon pa man sa pamamagitan ng kaniyang mga propeta na siya namang napapaloob sa Mga Banal na Kasulatan —
3 tungkol sa kaniyang Anak na si Kristo Hesus, ang Panginoon natin, mula sa angkan ni David ayon sa laman</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 10</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-10/</guid>
      <description>Roma 10 Katuwirang Nangggagaling Lamang Sa Pagtitiwala #
1 Mga kapatid, gusto at pinapanalangin sila ng akong puso para maligtas sila.
2 Saksi ako sa pagiging masigasig nila para sa Diyos, pero hindi sa tamang paraan.
3 Dahil wala silang alam sa katuwiran ng Diyos at sinubukan nilang magkaroon ng sariling katuwiran, hindi sila nagpasailalim sa katuwiran ng Diyos.
4 Dahil si Kristo ang tinutumbok ng Kautusan para sa ikatutuwid ng mga magtitiwala sa kaniya,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 11</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-11/</guid>
      <description>Roma 11 Hindi Buo Ang Pagtalikod Sa Israel #
1 Ang tanong ko, tinalikuran na ba ng Diyos ang kaniyang mga tao? Hinding-hindi! Israelita ako, mula sa angkan ni Abraham, kabilang sa tribo ni Benhamin.
2 Hindi tinalikuran ng Diyos ang mga taong kinilala niya. O baka hindi niyo alam kung ano ang sinasabi ng Kasulatan tungkol sa ginawa ni Elias &amp;ndash; kung paanong nagmakaawa siya sa Diyos laban sa Israel?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 12</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-12/</guid>
      <description>Roma 12 Isang Buhay Na Alay #
1 Kaya, mga kapatid, sa ilalim ng awa ng Diyos, hinihimok ko kayo na ibigay niyo ang inyong mga katawan bilang buhay na alay, na inilaan at nakalulugod sa Diyos; ito ang inyong tunay na pag-samba.
2 &amp;lsquo;Wag kayong makibagay sa panahong ito, pero kayo&amp;rsquo;y mag-ibang-anyo sa pamamagitan ng pagbabago ng inyong isip, para maunawaan niyo ang mabuti, kaaya-aya, at ganap na kalooban ng Diyos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 2</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-2/</guid>
      <description>Roma 2 Ang Matuwid na Hatol Ng Diyos #
1 Kaya ang bawat isa inyo na humahatol ay walang maidadahilan. Dahil pag nang-hatol kayo ng iba, hinahatulan niyo rin ang sarili niyo, dahil ginagawa niyo rin ang mga ginagawa nila.
2 Alam natin na ayon sa katotohanan ang paghahatol ng Diyos sa mga ganung bagay.
3 Sa tingin n&amp;rsquo;yo ba na kayo — mga naghahatol pero pareho din naman ng ginagawa — ay makakalusot sa hatol ng Diyos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 3</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-3/</guid>
      <description>Roma 3 Sinagot ni Pablo ang Isang Pagtutol #
1 Ano ang lamang ng isang Hudyo? O ano ang pakinabang ng pagkatuli?
2 Marami, kung tutuusin. Una, sila ang pinagkatiwalaan ng mismong salita ng Diyos.
3 Paano na? Kung hindi naging tapat ang iilan, napapawalang-bisa ba ng kanilang kawalan ng katapatan ang katapatan ng Diyos?
4 Siguradong hindi! Sa gitna ng kasinungaligan ng lahat, tapat ang Diyos, gaya ng nasusulat:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 4</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-4/</guid>
      <description>Roma 4 Nagpawalang-Sala Si Abraham sa Kaniyang Pagtitiwala #
1 Ano ngayon ang masasabi natin tungkol kay Abraham, ang ating ama sa laman? Ano ang kaniyang nakuha?
2 Kung napawalang-sala ng gawa si Abraham, meron siyang maipagmamalaki &amp;ndash; pero hindi sa harap ng Diyos.
3 Dahil ano ba ang sabi ng Kasulatan? Naging matuwid si Abraham sa kaniyang pagtitiwala sa Diyos.
4 Ang manggagawa ay pinagkakautangan ng kabayaran, hindi ng regalo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 6</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-6/</guid>
      <description>Roma 6 Dating Patay sa Kasananan, Ngayon Ay Buhay kay Kristo #
1Ano ang sasabihin natin? Tutuloy ba tayo sa kasalanan, para lumaki ang kahabagan?
2&amp;lsquo;Wag sana! Pano tayo nabubuhay sa kasalanan kung patay na tayo dito?
3 O hindi niyo ba alam na ang mga pinag-isa kay Kristo ay pinag-isa din sa kaniyang kamatayan?
4 Kaya nilibing tayo kasama niya dahil sa ating pakikipag-isa sa kamatayan, para tayo ay magbagong-buhay katulad na lang ng pagkabuhay ni Kristo sa karangalan ng Diyos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 7</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-7/</guid>
      <description>Roma 7 Pinalaya Mula sa Kautusan Sa Pamamagitan ng Pagkamatay #
1 O &amp;lsquo;di niyo ba alam, mga kapatid (dahil kausap ko yung mga alam ang Kautusan), na ang tao ay alipin ng Kautusan habang nabubuhay siya?
2 Dahil hindi pwedeng makipaghiwalay ang isang babae sa kaniyang asawa sa ilalim ng batas, pero kung mamatay ang asawa, malaya na siya mula sa batas nito.
3 Kaya bilang resulta, kung sumama siya sa ibang lalaki habang buhay pa ang asawa niya, tatawagin siyang taksil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 8</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-8/</guid>
      <description>Roma 8 Ang Spiritong Nagbibigay-Buhay #
1 Kaya napawalang-sala na ang lahat ng na kay Kristo Hesus.
2 dahil ang kautusan ng Spirito ng buhay kay Kristo Hesus ay pinalaya na kayo sa kautusan ng kasalanan at kamatayan.
3 Ginawa ng Diyos ang hindi magawa ng Kautusan dahil pinahina &amp;lsquo;to ng laman. Hinatulan niya ang kasalanan sa laman nang ipinadala niya ang kaniyang sariling Anak sa itsura ng makasalanang laman bilang alay para sa kasalanan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma 9</title>
      <link>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tsdiokno.github.io/abl/docs/roma-9/</guid>
      <description>Roma 9 Ang Pagtanggi ng Israel Kay Kristo #
1 Nagsasabi ako ng katotohanan sa pangalan ni Kristo &amp;ndash; hindi ako nagsisinungaling; alam ng Banal na Spirito na malinis ang kunsensiya ko &amp;ndash;
2 na malungkot ako at mahapdi ang puso ko.
3 Dahil sana ako na lang ang sinumpa at pinutol mula kay Kristo para sa kapakanan ng mga kapatid ko, ang mga kadugo ko.
4 Mga Israelita sila, at sa kanila binigay ang pag-ampon, ang parangal, ang mga kasunduan, ang Kautusan, ang panglilingkod sa templo, ang mga pangako.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>